# MapReduce

Парадигма MapReduce заключается в следующем (более детально можно посмотреть (здесь)[https://gitlab.com/VeLKerr/pardistrib/blob/master/distribute/practice/02-hadoop.md]):

* Есть некоторый набор данных, часто представляемый собой текстовый документ или набор текстовых документов, лежащих в одной директории
* Над документом производится операция `Map`, в которой набор данных превращается в список значений `(key, value)`.
* После этого данные раскидываются в группы, зависящие от `key` по следующей формуле: `hash(key) % R` - где `R` - количество групп (операция `Shuffle`), после чего данные сортируются внутри этой группы (операция `Sort`), внутри этой группы данные группируются по ключу `(key, (value1, ..., valueN)`
* Для данных по каждому ключу запускается операция `Reduce`, где происходит различных статистик (сумма чисел, среднее значение, ...)

## Пример задачи MapReduce

Дан текст (например, "Война и мир"). Необходимо определить частоту встречаемости каждого слова.

### Входные данные

Список текстовых файлов

### Выходные данные

Пара `(слово, количество слов в тексте)`

### Решение

Разделим текстовые данные на группы, которые подаем Mapper-у:
* Определим приблизительный размер блока, который будет дан на обработку одному Mapper-у (обычно - по 64 MB, для тестирования советую давать по 4-10 КB). К примеру, если размер файла - 256 KB, а размер блока - 4 KB, то получим 64 блока по 4 KB. Каждый файл бьется отдельно на группы.
* После этого, тем процессам, которые будут осуществлять операцию `Map` (Mapper), необходимо передать метаданные файла (весь текст целиком пересылать не стоит), передать запуск команды Map. Один процесс может получить более одного блока, научитесь распределять данные эффективным образом. Результат операции `Map` можно записать в отдельном текстовом файле (подумайте над именованием этого файла, чтобы разные процессы не перезаписывали один и тот же файл): для примера это будет список `[(слово, 1)]` (отделяйте в текстовом файле `слово` и `1` символом `tab`)
* Полученные файлы необходимо перегруппировать по новым файлам (операция Shuffle) с одинаковым значением hash-функции, количество этих файлов R должно быть передано через sbatch в опциях запуска (подумайте над созданием этих файлов)
* После этого, необходимо отсортировать содержимое этих файлов по ключу (можно это делать в памяти - сортировка во внешней памяти будет плюсом)
* Наконец, необходимо реализовать операцию `Reduce`, которая берет пару `(слово, [1, 1, ..., 1])` и складывает эти значения, пишет результат в файл, где в каждой строке находится пара `word<\tab>count`.


## Специфика реализации

Пользователю MapReduce необходимо оставить следующие аргументы для конфигурации:
* Входная директория или файл c данными
* Выходная директория
* Количество Reducer-ов
* Реализацию Mapper-а
* Реализацию Reducer-а

Остальное фреймворк должен делать под капотом


## OpenMP

Для OpenMP необходимо продумать, каким образом можно эффективно реализовывать операции на нескольких ядрах внутри одной машины таким образом, чтобы при этом не было конфликтов (дополнительные уточнения будут по ходу дела)


## Как отправлять решения

Создайте приватный Gitlab-репозиторий (Github с функцией PRO), дайте доступ к @akhtyamovpavel (или вашего семинариста) с правами минимум Developer, параллельно с этим необходимо создать новый пост на Piazza на инструктора. Решение задания будет проходить Code Review, поэтому старайтесь соблюдать Google Code Style.

Реализацию стоит производить на последней версии gcc. На кластере стоит gcc 9.2.0:
```
module add gcc/9.2.0
```

Можете скачать Docker-контейнер, в котором можно разрабатывать код:
```
docker pull gcc:9.2.0
```

Работающий прототип можно сдавать до 15 октября: после этого будет штраф в 50%. Крайне приветствуются обсуждения в личной и групповой беседе через чат (при этом списывание будет жестоко караться)

Успехов!!